為免國際輕視 北韓勢成騎虎

為免國際輕視 北韓勢成騎虎

國際要聞

【專家分析】
專家對北韓異常詳細地預告發射導彈意見不一，部份認為此舉反映北韓已下定決心真做，以免被國際小覷；但亦有指北韓未必完全掌握有關發射技術。
分析指北韓原本只籠統地說要打擊關島一帶，只顯示他們改變試射目標，但現在將具體部署公開，就可能不是測試。南韓世宗研究所高級研究員洪鉉一（音譯）認為，平壤演繹華盛頓嚴厲措詞的方式，有別於西方對北韓慣性威脅的輕視，「北韓視特朗普的惹火言論為關乎生死的事」。
但日本慶應義塾大學朝鮮半島政治專家小此木政夫認為，平壤事先張揚將目標改成關島，其實在暗示他們會實行的並非真正攻擊。另有學者認為北韓若聲言打擊日本、南韓或者可信，但攻擊關島的機會就較微，因北韓的導彈技術雖有進步，但仍力有未逮。
《泰晤士報》報道，專家對北韓是否掌握導彈重返大氣層技術意見分歧，他們分析了北韓上月試射中長程彈道導彈「火星12型」的片段，部份人認為至少有一枚在重返大氣層時解體，彈頭可否抵受強烈震動及5,000℃高溫直至擊中目標亦成疑。

北韓今年4月「太陽節」閱兵展示「火星12型」導彈。

動用核武機會低

美國克拉克大學學者西塔拉曼（Srinivasan Sitaraman）認為，特朗普的言論令美朝關係不斷升溫，令雙方缺少下台階，瀕臨開戰邊緣。但他個人認為一旦開戰，雙方使用核武的機會儘管已高於正常情況，但機會仍然低。
美聯社/路透社/英國《泰晤士報》

相關新聞

特爆肚「烈焰與怒火」嚇窒幕僚

國際要聞 10小時前

未經實戰 美反導能力受質疑

國際要聞 10小時前

自揭作戰方案 平壤數萬人造勢北韓擬四彈齊發包圍關島

國際要聞 10小時前

磚家
係金金肚中的一條蟲